5步驟簡單訓練兔子去廁所 (美國兔協的建議!)

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

5個步驟

1. 請買貓廁所(Cat-sized Litterbox)給你家的兔子(要有足夠空間給兔子360度移動)，市面上的兔子廁所實在太細，只適合龍貓、天竺鼠等小動物。貓廁所會讓你的兔子開心和舒適地跳入去使用，亦會減少𥚃面的墊材和糞便跌出來，更加乾淨。廁所內一半放乾草(Hay)，一半放墊材。一至兩天換一次，視乎有多骯髒:

廁所有蓋或沒有蓋也可以, 例如：

2. 訓練兔子去廁所是很簡單。糞便是沒有臭味，而且是乾，容易清理。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤 (但牠會知道litterbox是牠的廁所，大部分糞便會在litterbox內排泄😊)。開始的時候在籠內和加一個小空間內走動(圍欄圍住)，將廁所放在籠或圍欄內，然後逐漸地加一點範圍。不要一開始就讓牠在整個家周圍走，這樣會比較難適應。當你給牠的空間越來越大，可以加多一兩個廁所在牠喜歡去大小便的牆角使用。

3. 將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便用墊材(例如Carefresh)抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便(所以美國兔協說其實不需要訓練😇)。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

4. 當然，兔子要絕育才可容易訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。荷爾蒙減少了也會令攻擊性減少，牠會活得更開心。專家說絕育後才看到兔子的真正本性，例如: 善良、懶惰、好動、活潑、親人......(有些兔子活潑和親人，有些善良但懶惰等等)另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長壽！

5. 記住要有耐心: 有些兔子比較快, 有些比較慢。當然，有時候牠們不開心不聽話或者些少霸地盤原因也會隨地大便。

以下video 也有教, 步驟簡單:

墊材

記住不要買松木、雪松木及紅杉木的木屑(Pine shavings & Cedar Shavings)，因為有種化學物質叫酚(Aromatic Phenols)會傷兔子的肝臟。Pine pellets或其他墊材就沒問題，買的時候最好看清楚英文名字 ! 因為依然有很多寵物店售賣這類型的墊材。

總括來說，以下的墊材是對兔子有害：
1. Pine shavings and cedar shavings
2. Clay/Clumping litter
3. Corn cob litter
4. Scented litter
5. Newspaper / Shredded paper

以下是對兔子安全：
1. Paper pulp, 即是Carefresh (推介! 兔子吃了也沒問題因為消化得到然後排出來)
2. Compressed newspaper
3. Compressed sawdust pellets, 即是 Feline Pine, Wood stove pellets, Horse stall pellets

更多關於兔子去廁所的資訊(美國兔子協會):

@狗強

想請教下各位
兔仔使唔使人陪 (如果屋企日頭無人，去哂返工，得夜晚先返)
痴唔痴人？
平時除左摸下抱下仲有無咩互動？可以分享下你地養兔仔既感覺嗎？
去兔協睇過，好多都係有肝病同眼有事(無記錯的話)，係咪兔仔容易有依方面問題，定係多數人飼養方式出錯搞到咁？
唔該各位巴打

出門前放多小小糧 草
返到去放佢出來等佢郁動下
摸多啲佢個頭 隻兔慣咗你浸味之後
再試下放隻手去佢下爬到
嘗試下隻兔瘋狂奶你隻手
兔無記錯約莫8-12個月大就要帶佢絕育
如果唔係遲下好大機會生癌

可愛

兔子🐰是親人的群體性動物，但身體語言與其他動物不同，要做些研究才理解。(推介最底的3個網站)

有很多人以為兔子無視主人而棄養，其實是誤會：兔子側面看某東西就代表正面看某東西。兔子也有遠視。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到)兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。所以佢地唔係無視你，你是在他們視線範圍之內。

以下2個videos可看到：

兔子的行為解釋網站：

香港兔協:

美國兔協 House Rabbit Society (教育網站):

詳盡身體語言解釋(喜怒哀樂):

依樣野係上次巴打個Post見到，亦都係因為咁搞到我有啲想養兔仔

養吧

巴打養就要對佢一世嫁
好多人半途而棄

地方兔仔需要照顧

唔放心可以買支cam對住個寵
平平地百零蚊都有

兔仔都要定期剪毛睇獸醫
因為有時會奶埋d毛落肚會唔想食野

平時睇下d屎如果細粒左或者少左就要睇下係咪食少好多同埋有冇飲水

最驚係腸停

住院好貴

啱

邊度買？豐澤/百老匯？

兔仔不停地好開心追住主人：

你諗住養咩品種？

我就深水埗買左支小米cam 玩下
百零蚊到

有夜視有得360度

但係小米預左app相容差

如果你想睇埋屋企當CCTV就可以買貴d

深水埗觀塘通常都有賣

I see

話說隻兔唔係幾舒服
又要定時望下有冇食野

垃圾寵物

養隻巴西龜都好過佢郁d就嚇死

咩事唔舒服？

個陣冇留心隻兔奶左毛落肚
之後食好少
好似話腸停咁濟
睇左醫生總算好返好貴

養咩寵物都係一種樂趣同責任

好想瘋狂訓練樓主